邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你又搞港獨了！

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你又搞港獨了！」他不回答，對櫃裏說，「放售物業，要現金。」便排出三個倫敦物業。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又被人家加關稅！」邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你的出口貨物，貼著「中國製造」標籤。」邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「香港不能算中國……香港製造！……基本法賦予的事，能加稅麼？」接連便是難懂的話，什麼「影響不大」，什麼「指白為黑」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

留名

香港不能算中國……香港！……香港製造，能算中國麼？

邊個咁大整蠱

港獨之父

萬能key

是咪改自孔乙己

最重要既腐乳都無

救命

CLS

巴打好少上連登

Push

魯迅先生D著作就黎變禁書

政府聲明：很無聊

魯迅一百年前就作左套萬能key 出黎

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

不過都係超越唔到巴乙己

限聚令下，店內人隔著口罩都能感受到輕鬆快樂的氣氛，仿佛病毒帶來的煩惱已煙消雲散......

一路都係串緊大陸啲傻閪文化

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

指白為黑

魯迅真係好撚神

高質

孔乙己真係一戰時代嘅劃時代潮文
魯迅真係好撚勁

咁搞法無得退休轉私企
千里為官只為財依家乜都無
官兵打人民 商家脅政權 攬炒也

明明迴香豆可以做腐乳

一陣又出黎澄清

任何的政府發佈會，只要見邱騰華有份出現，你就知道，這個發佈會必定會變為業餘，不認真，和像馬戲團。

政府：有關內容完全揑造，非常無聊

屌

正苦又要出聲明鳥

百幾年黎都係一鳩樣

LM

小二，來一個腐乳！

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你的單獨關稅區又被美帝收皮了！」

他不回答，對櫃裏說，「來樽腐乳，要基本土法泡製的。」便排出九文大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的關稅優惠！」

邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你偷了美國的關稅優惠，吊着打。」

邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「關稅不能算偷……關稅！自由貿易國際市場……的事，能算偷麼？」

接連便是難懂的話，什麼「單獨關稅區」，什麼「基本法賦予」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

等澄清

港獨邱騰華

好正

要用國安法穿越時空拉佢先得

已經第幾個版本

應該話一百年根本冇變

自暴秦後2千年根本冇變

唔係，改自郭富城既弱

政府聲明：非常無聊

Push.

魯迅先生真係好勁

應該係話佢貼香港製造喎

笑死

唔係，呢個先係原著

去申請掛返P牌啦

魯迅就係第零代嘅高登仔

想睇番原文

任何的政府發佈會，只要見到任何問責官員有份出現，你就知道，這個發佈會必定會變為業餘，不認真，和像馬戲團。

港獨華

腐乳的腐字有五種寫法。

search孔乙己

係孔甲已

呢篇文章真係太屈機
萬能KEY級數

比你搶先

基本法賦予的事

腐乳華

原來dse cut左《孔乙己》

該作品曾經在1993年至2006年度納入香港中學會考中文科的讀本教材中

~Wikipedia

政務司司長張建宗在接受國際媒體訪問中，炮轟鄭若驊和鄧炳強等人，稱他們就是特區政府的毒瘤。

張建宗談到：「如果你作為政務司司長，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的團隊不斷前進，你就是政府第二把交椅，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，政府有太多蠢人他們辦事都是以我為主，行政會議經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是司長。」

張建宗：「在會議鄧炳強常常痛罵其他官員，這再正常不過了，不過也有官員被激怒的時候，記得在中大攻防戰休息的時候，鄧炳強指揮得很不自在，回到指揮部用水瓶怒砸一位才進速龍的警員，當時在場的很多官員都已經無法容忍鄧炳強的所作所為，在加上那些常被他欺辱的警察無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了鄧炳強，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的鄭若驊更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時劉江華、李家超這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

張建宗：「當發生那件事情後，鄧炳強的辦公室多了一根榮譽警棍，我想他是用來防身吧，在11月中鄧炳強正是用這根警棍報復了鄭若驊，在美國參議院通過人權法案後，全員回到政總，鄭若驊諷刺性說道：『全級第一，明天我們的資產就要回家了。』」

「林鄭月娥臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默的走出會議室，這不像她的性格，果然在林鄭再次回到會議室的時候手裡握著一根木棍，在鄭若驊毫無防備的情況一棍打下，鄭若驊挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦的抬頭才看到是打他那人正是林鄭，不等鄭若驊起身，林鄭又是一頓亂棍爆打，鄭若驊在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的鄧炳強可不會放過這樣的機會不斷說道：『林鄭，打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我。 』」

「鄧炳強的警棍終於派上了用場，可惜一棍下去鄭若驊就脫臼昏死了過去，打得興起的林鄭怒了，朝著鄧炳強吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』鄧炳強也不甘示弱：『你再說一遍，有種你重複一遍！』林鄭沒有再回應什麼，如果鄧炳強手上沒有警棍那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的官員嘴裡不停的說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』」

一百年前既作品

《孔乙己》是魯迅小說集《吶喊》中的一篇小說，也是該篇小說的主人公。 Originally published: April 1919

呢篇係改得最全神既一篇

係朱自清既《背影》

出師表呀

《孔乙己》
《藥》（人血饅頭）

唔知外國有冇類似既 短篇小說 / 文學

洋蔥頭

係洞丙已

孔乙己其實就係一篇潮文

等睇班柒頭出嚟澄清